<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<laptops>

    <laptop
        CapacityOfDrive="UP_TO_500GB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_CELERON"
        HtmlDescription="&lt;p>&lt;b>Удовольствие от ежедневной работы на компьютере&lt;/b>&lt;br>Ноутбук &lt;i>Aspire ES1&lt;/i> предлагает проверенные временем технологии, которые обеспечивают высокую производительность, развлечения и коммуникации. &lt;i>Aspire ES1&lt;/i> обладает тонким и легким корпусом и в то же время оснащен новейшим процессором, который позволяет справиться со всеми повседневными задачами.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Превосходная функциональность&lt;/b>&lt;br>Быстро и безопасно открывайте веб-страницы, общайтесь и смотрите видео на ходу на ноутбуке &lt;i>Aspire ES1&lt;/i> с процессорами Intel и скоростной памятью. Наслаждайтесь работой на превосходном экране формата HD, а вместительный жесткий диск предоставит больше места для ваших мультимедийных файлов.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Удивительно тонкий&lt;/b>&lt;br>Ноутбук &lt;i>Aspire ES1&lt;/i> предлагает надежную, портативную и доступную платформу для работы, а благодаря тонкому корпусу легко помещается в рюкзаке или портфеле и не занимает много места на рабочем столе.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Поразительные развлечения&lt;/b>&lt;br>Фильмы и видео отличаются великолепным качеством изображения на светодиодном дисплее формата HD ноутбука &lt;i>Aspire ES1&lt;/i>, и просмотр превращается в настоящее кинематографическое событие. Вы можете еще больше усилить это впечатление, используя порт HDMI для подключения телевизора высокой четкости.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Надежное хранение&lt;/b>&lt;br>Вы можете быть владельцем малого или среднего бизнеса, родителем, фотографом или кем угодно, но вам гарантировано душевное спокойствие от осознания того, что ваши личные данные и ценные воспоминания находятся в абсолютной безопасности.&lt;/p>"
        ImagesAssetPath="laptop images/(NX.MMLEU.014)"
        Manufacturer="ACER"
        OperationSystem="LINUX"
        Price="4599"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="MATTE"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        Title="Ноутбук Acer Aspire ES1-511-C9D2 (NX.MMLEU.014)"
        TypeOfDrive="HDD"
        VideoCard="INTEGRATED"
        Weight="FROM_2_TO_2_5" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_500GB_TO_750GB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_CELERON"
        HtmlDescription="&lt;p>&lt;b>Классический дизайн&lt;/b>&lt;br>Надежный и комфортный в работе ноутбук &lt;b>Asus&lt;/b> новой серии X выполнен в классическом корпусе с красивой отделкой.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Высокая производительность&lt;/b>&lt;br>&lt;b>Asus X551&lt;/b> отлично подходит и для работы с офисными программами, и для запуска мультимедийных приложений. В его аппаратную конфигурацию входит процессор Intel и высокоскоростной интерфейс USB 3.0. Ноутбук гарантирует моментальный выход из режима сна и комфортную работу практически в любых приложениях.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Мгновенная готовность к работе&lt;/b>&lt;br>Технология Asus Super Hybrid Engine второго поколения гарантирует выход из спящего режима всего за две секунды. Если заряд батареи падает ниже уровня 5%, данные автоматически сохраняются на жестком диске.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Высокоскоростные интерфейсы&lt;/b>&lt;br>Новый высокоскоростной интерфейс USB 3.0 в десять раз быстрее USB 2.0, поэтому он отлично подходит для передачи больших файлов, например, видео высокой четкости, и значительных объемов других данных между устройствами. К примеру, 25-гигабайтный фильм копируется на внешний накопитель всего за 70 секунд.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Высокое качество звучания&lt;/b>&lt;br>В данной модели используются динамики и звуковые камеры увеличенного размера, а также эксклюзивная технология &lt;b>Asus&lt;/b> AudioWizard, которая позволяет получить оптимальное звучание в разных условиях.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Качественный звук в широком диапазоне частот&lt;/b>&lt;br>Качество звука обычных ноутбуков ограничено размерами встроенной аудиосистемы. Зачастую звук во всем диапазоне частот генерируется в одном источнике, поэтому ему не хватает глубины. Технология SonicMaster, реализованная в ноутбуках Asus, представляет собой комплекс аппаратных и программных средств улучшения качества звука. Насладитесь объемным звучанием и оцените все его нюансы в ноутбуках Asus обновленной серии X.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Технология Asus Splendid&lt;/b>&lt;br>Эта уникальная технология позволяет оптимизировать настройку цветов для их лучшего восприятия. Asus Splendid автоматически улучшает качество картинки для достижения более глубоких цветов, высокого контраста и более яркого изображения в целом. Пользователь может с легкостью настроить картинку под свои предпочтения, выбрав подходящий режим настройки изображения и оптимальное представление телесных оттенков.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Удобная и надежная клавиатура&lt;/b>&lt;br>Эргономичная клавиатура создана для комфортной работы на протяжении целого дня. Ее островная конструкция способствует безошибочному набору текста и предотвращает проникновение пыли внутрь корпуса, а благодаря креплению к рабочей поверхности ноутбука, клавиатура не прогибается.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Точность и комфорт&lt;/b>&lt;br>Ноутбуки &lt;b>Asus X551&lt;/b> оснащаются тачпадом с увеличенной площадью и поддержкой технологии Asus Smart Gesture, который дает пользователю полный контроль над работой ноутбука с помощью простых жестов.&lt;/p>&lt;br>"
        ImagesAssetPath="laptop images/(R512MAV-BING-SX947B)"
        Manufacturer="ASUS"
        OperationSystem="WINDOWS_8"
        OpticalDrive="NOT_INSTALED"
        Price="4899"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="GLOSSY"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        Title="Ноутбук Asus X551MA (R512MAV-BING-SX947B) Black + Windows 8.1"
        TypeOfDrive="HDD"
        VideoCard="INTEGRATED"
        Weight="FROM_2_TO_2_5" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_500GB_TO_750GB"
        Cpu="AMD_E"
        HtmlDescription="&lt;p>Повседневные вычисления становятся еще проще с ноутбуком &lt;b>HP 15-d000sr&lt;/b>. Надежность в дороге и дома, благодаря простому, но мощному многофункциональному ноутбуку, отлично справляющемуся со своей задачей.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Возможности:&lt;/b>&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>Двухъядерный процессор AMD.&lt;/b> Делайте все с молниеносной скоростью благодаря мощному и надежному процессору AMD следующего поколения.&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Яркий HD-дисплей.&lt;/b> Просмотр фотографий, видео и прочего содержимого в совершенно новом свете на ярком экране HD диагональю 39.6 см (15.6&apos;&apos;).&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Общение в HD-качестве. &lt;/b>Будьте ближе к семье и друзьям, даже если они находятся далеко. Благодаря веб-камере Full HD, можно проводить время с близкими, общаясь лицом к лицу, где бы вы ни были.&lt;/li>&lt;/ul>"
        ImagesAssetPath="laptop images/(F7R82EA)"
        Manufacturer="HP"
        OperationSystem="DOS"
        OpticalDrive="DVD"
        Price="4655"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="GLOSSY"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        Title="Ноутбук HP 15-d000sr (F7R82EA)"
        TypeOfDrive="HDD"
        VideoCard="AMD_RADEON"
        VideoCardRAM="_1GB"
        Weight="FROM_2_5_TO_3" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_500GB_TO_750GB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_PENTIUM"
        HtmlDescription="&lt;p>&lt;b>IdeaPad G40-30&lt;/b> — это недорогой универсальный ноутбук от &lt;b>Lenovo&lt;/b>, отличающийся лаконичным дизайном, функциональностью и производительностью более чем достаточной для любых повседневных задач.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Особенности:&lt;/b>&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>14-дюймовый дисплей стандарта HD&lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>14-дюймовый широкоэкранный дисплей c разрешением матрицы 1366x768 точек и светодиодной подсветкой обеспечивает высокую яркость и четкость изображения.&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>Клавиатура AccuType &lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>Пользующаяся заслуженной популярностью эргономичная клавиатура AccuType позволяет вводить информацию более комфортно и точно, с меньшим количеством ошибок.&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>Динамики с поддержкой технологии Dolby Advanced Audio&lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>Оцените высочайшее качество пространственного звука при прослушивании музыки, во время игр и при просмотре фильмов.&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>Широкие возможности хранения данных &lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>Вам не придется беспокоиться о том, где хранить все ваши данные, видео, музыку и фотографии.&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>Высокая скорость передачи данных&lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>Поддержка USB 3.0 позволяет G40-30 обмениваться данными с другими устройствами со скоростью, которая в 10 раз превышает скорость интерфейсов USB более ранних версий.&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>Встроенная веб-камера&lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>Веб-камера высокого разрешения обеспечивает кристально четкое видеоизображение, создавая эффект полного присутствия на веб-конференциях и в интерактивных видеочатах.&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>&lt;i>Технология экономии ресурса аккумулятора&lt;/i>&lt;/b>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>Функция динамического управления энергопотреблением Lenovo гарантирует длительный срок службы аккумулятора и позволяет использовать передовые энергосберегающие технологии для увеличения продолжительности автономной работы.&lt;/p>"
        ImagesAssetPath="laptop images/(80FY0060UA)"
        Manufacturer="LENOVO"
        OperationSystem="WINDOWS_8"
        Price="4999"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="GLOSSY"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        Title="Ноутбук Lenovo IdeaPad G40-30 (80FY0060UA)"
        VideoCard="INTEGRATED"
        Weight="FROM_2_TO_2_5" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_500GB_TO_750GB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_CELERON"
        HtmlDescription="&lt;p>Нетбук &lt;b>Acer&lt;/b> серии &lt;b>TravelMate B1&lt;/b> — отличный спутник для деловых людей и для тех, кто получает образование. Благодаря своим небольшими габаритами его можно всегда носить с собой.&lt;/p>&lt;p>Оснащенный процессором Intel Celeron 1017U с тактовой частотой 1.6 ГГц этот ноутбук способен обеспечить высокую производительность для самых требовательных корпоративных клиентов.&lt;/p>&lt;p>Кроме того ноутбук укомплектован оперативной памятью объемом 4 ГБ, жестким диском на 500 ГБ для хранения информации разнообразного назначения, интегрированной в центральный процессор графикой — Intel HD Graphics.&lt;/p>&lt;p>В комплектацию ноутбука входит HD веб-камера, модуль беспроводной технологии Wi-Fi и Bluetooth 4.0. Также он оснащен типовым набором портов, который включает порты Ethernet, USB 2.0, VGA и HDMI.&lt;/p>"
        ImagesAssetPath="laptop images/(NX.V7UPE.110)"
        Manufacturer="ACER"
        OperationSystem="DOS"
        Price="3999"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="MATTE"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_11_TO_12_5"
        Title="Ноутбук Acer TravelMate TMB113-E-10174G50akk (NX.V7UPE.110)"
        VideoCard="INTEGRATED"
        Weight="FROM_1_TO_1_5" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_500GB_TO_750GB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_PENTIUM"
        HtmlDescription="&lt;p>Оцените универсальный 15-дюймовый ноутбук &lt;b>Dell Inspiron 3542&lt;/b>, оснащенный развлекательными возможностями, которые обеспечивают великолепное качество воспроизведения мультимедийных материалов по доступной цене.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Широкая поддержка мультимедийных возможностей&lt;/b>&lt;br>Надежная производительность: выполняйте ваши повседневные задачи — от поиска в Интернете до редактирования видео — с помощью процессора Intel. Дискретная графическая плата с 2 ГБ позволяет выполнять еще больше сложных задач без ущерба производительности.&lt;/p>&lt;p>Встроенный дисковод DVD-дисков: записывайте любимые композиции, смотрите фильмы и загружайте программное обеспечение с помощью встроенного дисковода DVD-дисков. Хранение больших объемов данных на DVD-дисках для архивирования файлов и быстрый доступ к новым приложениям.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Высокая эффективность работы &apos;&apos;на лету&apos;&apos;&lt;/b>&lt;br>Выполнение важных задач независимо от места: представляем вам вашего надежного помощника. Стильный компактный 15-дюймовый ноутбук Inspiron — всегда под рукой. &lt;/p>&lt;p>Работа без границ: вы больше не будете зависеть от розетки электросети. Благодаря длительному времени работы от аккумулятора этот 15-дюймовый Inspiron не закончит работу раньше вас.&lt;/p>&lt;p>Большое пространство для хранения: сохраняйте огромное число фотографий, видеороликов и музыкальных записей на жестком диске емкостью 500 ГБ. Используйте это пространство для архивирования, не беспокоясь об ограничениях пространства. Встроенное устройство считывания карт памяти упрощает передачу видеозаписей и фотографий с фотоаппарата, а порт USB 3.0 позволяет передавать файлы на внешние системы хранения данных.&lt;/p>&lt;p>&lt;b>Создан для реального мира — именно там протекает жизнь&lt;/b>&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;b>Устойчивость к высоким температурам:&lt;/b> мы тестируем ноутбуки Inspiron на устойчивость к непродолжительному пребыванию в условиях высокой температуры до 65 °C / 149 °F (например, если вы оставите его в шкафчике спортзала или закрытой машине).&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Надежные шарниры:&lt;/b> мы тестируем шарниры ноутбука Inspiron, чтобы обеспечить их идеальное состояние даже после открытия и закрытия крышки 20 000 раз.&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Горячие клавиши:&lt;/b> тестируя клавиатуру, мы проверяем, что она способна безошибочно выдерживать 10 миллионов нажатий часто используемых клавиш и не менее 1 миллиона нажатий кнопок сенсорной панели. Ничто не помешает вам закончить свой роман.&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Надежные кнопки:&lt;/b> неважно, как часто вы будете использовать кнопки питания и мультимедийные кнопки, — мы протестировали их на устойчивость к 40 000 нажатий.&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Можно хоть веревки вить:&lt;/b> вам может показаться это чрезмерной перестраховкой, но мы гарантируем, что даже после 25 000 поворотов основания и крышки ноутбука Inspiron его внутренние компоненты будут надежно защищены.&lt;/li>&lt;li>&lt;b>Неизменно плотная посадка:&lt;/b> вам вряд ли понадобится извлекать и устанавливать на место аккумулятор ноутбука Inspiron 30 раз, но для вашего спокойствия мы протестировали даже это.&lt;/li>&lt;/ul>"
        ImagesAssetPath="laptop images/(I35P45DDL-34)"
        Manufacturer="DELL"
        OperationSystem="LINUX"
        OpticalDrive="DVD"
        Price="5333"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="GLOSSY"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        Title="Ноутбук Dell Inspiron 3542 (I35P45DDL-34) Black"
        TypeOfDrive="HDD"
        VideoCard="NVIDIA_GEFORCE"
        VideoCardRAM="_2GB"
        Weight="FROM_2_TO_2_5" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_750GB_TO_1TB"
        Color="WHITE"
        Cpu="INTEL_CORE_I3"
        Manufacturer="ASUS"
        OperationSystem="WINDOWS_8"
        OpticalDrive="DVD"
        Price="6299"
        Ram="UP_TO_4GB"
        ScreenCoating="GLOSSY"
        ScreenResolution="_1366_768"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        Title="Ноутбук Asus X550CC (X550CC-XX880D) White"
        TypeOfDrive="HDD"
        VideoCard="NVIDIA_GEFORCE"
        VideoCardRAM="_2GB"
        Weight="FROM_2_TO_2_5" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_1TB_TO_2TB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_CORE_I7"
        Manufacturer="MSI"
        OperationSystem="WINDOWS_8"
        OpticalDrive="BLU_RAY"
        Price="39578"
        Ram="FROM_10GB_TO_16GB"
        ScreenCoating="MATTE"
        ScreenResolution="BIGGER_THAN_FHD"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        ScreenType="IPS"
        Title="Ноутбук MSI GT60 2PE Dominator 3K Edition (GT602PE-1053UA)"
        TypeOfDrive="HDD_SSD"
        VideoCard="NVIDIA_GEFORCE"
        VideoCardRAM="MORE_THAN_2GB"
        Weight="MORE_THAN_3" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_1TB_TO_2TB"
        Color="BLACK"
        Cpu="INTEL_CORE_I7"
        Manufacturer="MSI"
        OperationSystem="WINDOWS_8"
        OpticalDrive="BLU_RAY"
        Price="40600"
        Ram="FROM_10GB_TO_16GB"
        ScreenCoating="MATTE"
        ScreenResolution="BIGGER_THAN_FHD"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        ScreenType="IPS"
        Title="Ноутбук MSI GT60 2PE Dominator 3K Edition (GT602PE-1057UA)"
        TypeOfDrive="HDD_SSD"
        VideoCard="NVIDIA_GEFORCE"
        VideoCardRAM="MORE_THAN_2GB"
        Weight="MORE_THAN_3" />
    <laptop
        CapacityOfDrive="FROM_500GB_TO_750GB"
        Color="SILVER"
        Cpu="INTEL_CORE_I7"
        Manufacturer="APPLE"
        OperationSystem="MAC_OS"
        Price="46499"
        Ram="FROM_10GB_TO_16GB"
        ScreenCoating="GLOSSY"
        ScreenResolution="BIGGER_THAN_FHD"
        ScreenSize="FROM_14_TO_15_6"
        ScreenType="RETINA"
        Title="Ноутбук Apple MacBook Pro Retina 15"
        TypeOfDrive="SSD"
        VideoCard="NVIDIA_GEFORCE"
        VideoCardRAM="_2GB"
        Weight="FROM_2_TO_2_5" />

</laptops>